{
    "questions": [
        {
            "question": "Em que ano ocorreu a independência do Brasil?",
            "options": [
                "1822",
                "1888",
                "1500",
                "1964"
            ],
            "correctAnswer": "1822"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Inconfidência Mineira?",
            "options": [
                "Tiradentes",
                "Dom Pedro I",
                "Getúlio Vargas",
                "Juscelino Kubitschek"
            ],
            "correctAnswer": "Tiradentes"
        },
        {
            "question": "Qual foi o primeiro capital do Brasil?",
            "options": [
                "Salvador",
                "Rio de Janeiro",
                "São Paulo",
                "Brasília"
            ],
            "correctAnswer": "Salvador"
        },
        {
            "question": "Quem proclamou a República no Brasil?",
            "options": [
                "Marechal Deodoro da Fonseca",
                "Dom Pedro II",
                "Dom João VI",
                "José Bonifácio"
            ],
            "correctAnswer": "Marechal Deodoro da Fonseca"
        },
        {
            "question": "Em que ano a Lei Áurea foi assinada, abolindo a escravidão no Brasil?",
            "options": [
                "1888",
                "1822",
                "1910",
                "1500"
            ],
            "correctAnswer": "1888"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente do Brasil durante a Revolução de 1930?",
            "options": [
                "Getúlio Vargas",
                "Eurico Gaspar Dutra",
                "Juscelino Kubitschek",
                "João Goulart"
            ],
            "correctAnswer": "Getúlio Vargas"
        },
        {
            "question": "Qual foi o movimento político e social que ocorreu no Brasil em 1964?",
            "options": [
                "Golpe Militar",
                "Diretas Já",
                "Revolta da Vacina",
                "Movimento dos Trabalhadores Sem Terra"
            ],
            "correctAnswer": "Golpe Militar"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome da colônia de imigrantes japoneses que se estabeleceu no Brasil?",
            "options": [
                "Colônia de Bastos",
                "Colônia de Dona Francisca",
                "Colônia de Rio Claro",
                "Colônia de Leopoldina"
            ],
            "correctAnswer": "Colônia de Bastos"
        },
        {
            "question": "Quem foi o autor da obra 'O Guarani', um marco do romantismo no Brasil?",
            "options": [
                "José de Alencar",
                "Machado de Assis",
                "Castro Alves",
                "Jorge Amado"
            ],
            "correctAnswer": "José de Alencar"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início da ditadura militar no Brasil?",
            "options": [
                "Golpe de 1964",
                "Revolução Constitucionalista",
                "Independência",
                "Proclamação da República"
            ],
            "correctAnswer": "Golpe de 1964"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro imperador do Brasil?",
            "options": [
                "Dom Pedro I",
                "Dom Pedro II",
                "Dom João VI",
                "Marechal Deodoro"
            ],
            "correctAnswer": "Dom Pedro I"
        },
        {
            "question": "Qual foi o objetivo da Revolta dos Malês em 1835?",
            "options": [
                "Abolir a escravidão",
                "Proclamar a República",
                "Reivindicar direitos indígenas",
                "Lutar pela independência"
            ],
            "correctAnswer": "Abolir a escravidão"
        },
        {
            "question": "Em que ano o Brasil sediou a Copa do Mundo pela primeira vez?",
            "options": [
                "1950",
                "2014",
                "1994",
                "1962"
            ],
            "correctAnswer": "1950"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do movimento abolicionista no Brasil?",
            "options": [
                "Luís Gama",
                "José Bonifácio",
                "Castro Alves",
                "Tiradentes"
            ],
            "correctAnswer": "Luís Gama"
        },
        {
            "question": "Qual foi a consequência imediata da Proclamação da República em 1889?",
            "options": [
                "Exílio de Dom Pedro II",
                "Abolição da escravidão",
                "Criação do Real",
                "Início da Ditadura"
            ],
            "correctAnswer": "Exílio de Dom Pedro II"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente do Brasil durante a construção de Brasília?",
            "options": [
                "Juscelino Kubitschek",
                "Getúlio Vargas",
                "Eurico Gaspar Dutra",
                "João Figueiredo"
            ],
            "correctAnswer": "Juscelino Kubitschek"
        },
        {
            "question": "Qual movimento artístico surgiu na Semana de Arte Moderna de 1922?",
            "options": [
                "Modernismo",
                "Barroco",
                "Romantismo",
                "Renascimento"
            ],
            "correctAnswer": "Modernismo"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que definiu as fronteiras entre o Brasil e os territórios espanhóis na América do Sul?",
            "options": [
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Madrid",
                "Tratado de Badajós",
                "Tratado de Utrecht"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Madrid"
        },
        {
            "question": "Quem foi eleito presidente do Brasil após o fim da ditadura militar em 1985?",
            "options": [
                "Tancredo Neves",
                "Fernando Collor",
                "José Sarney",
                "Itamar Franco"
            ],
            "correctAnswer": "Tancredo Neves"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Guerra do Paraguai?",
            "options": [
                "Disputas territoriais",
                "Diferenças religiosas",
                "Conflitos étnicos",
                "Rivalidades comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Disputas territoriais"
        },
        {
            "question": "A Proclamação da República no Brasil, em 1889, foi marcada pela deposição de qual figura histórica?",
            "options": [
                "Dom Pedro II",
                "Getúlio Vargas",
                "Tiradentes",
                "José Bonifácio"
            ],
            "correctAnswer": "Dom Pedro II"
        },
        {
            "question": "Qual foi o movimento liderado por escravos que resultou na criação do Quilombo dos Palmares?",
            "options": [
                "Revolta dos Malês",
                "Guerra de Canudos",
                "Revolução Farroupilha",
                "Revolta da Vacina"
            ],
            "correctAnswer": "Revolta dos Malês"
        },
        {
            "question": "O Plano de Metas foi um programa de desenvolvimento econômico implementado por qual presidente brasileiro?",
            "options": [
                "Juscelino Kubitschek",
                "Getúlio Vargas",
                "João Goulart",
                "Fernando Collor"
            ],
            "correctAnswer": "Juscelino Kubitschek"
        },
        {
            "question": "A Inconfidência Mineira, movimento separatista ocorrido no século XVIII, tinha como um de seus principais líderes:",
            "options": [
                "Tiradentes",
                "Dom Pedro I",
                "José Bonifácio",
                "Castro Alves"
            ],
            "correctAnswer": "Tiradentes"
        },
        {
            "question": "A Lei Áurea, que aboliu a escravidão no Brasil, foi assinada por qual princesa?",
            "options": [
                "Princesa Isabel",
                "Princesa Leopoldina",
                "Princesa Carlota Joaquina",
                "Princesa Maria da Glória"
            ],
            "correctAnswer": "Princesa Isabel"
        },
        {
            "question": "A Era Vargas (1930-1945) foi um período da história brasileira caracterizado por:",
            "options": [
                "Industrialização e centralização do poder",
                "Expansão agrícola e descentralização do poder",
                "Colonização e escravização indígena",
                "Militarização e fechamento do comércio exterior"
            ],
            "correctAnswer": "Industrialização e centralização do poder"
        },
        {
            "question": "O Tratado de Tordesilhas, assinado em 1494, tinha como objetivo:",
            "options": [
                "Dividir as terras descobertas entre Portugal e Espanha",
                "Estabelecer a paz entre as tribos indígenas",
                "Regulamentar o comércio de escravos na África",
                "Definir as fronteiras entre Brasil e Argentina"
            ],
            "correctAnswer": "Dividir as terras descobertas entre Portugal e Espanha"
        },
        {
            "question": "A Constituição de 1988, também conhecida como 'Constituição Cidadã', foi promulgada durante a presidência de:",
            "options": [
                "José Sarney",
                "Fernando Collor",
                "Itamar Franco",
                "Tancredo Neves"
            ],
            "correctAnswer": "José Sarney"
        },
        {
            "question": "A Revolução de 1930, que levou Getúlio Vargas ao poder, foi desencadeada por:",
            "options": [
                "Fraudes eleitorais e disputas políticas",
                "Movimentos separatistas no Nordeste",
                "Invasão estrangeira e conflitos armados",
                "Declaração de independência dos estados do Sul"
            ],
            "correctAnswer": "Fraudes eleitorais e disputas políticas"
        },
        {
            "question": "A Guerra de Canudos, ocorrida entre 1896 e 1897, teve como líder religioso:",
            "options": [
                "Antônio Conselheiro",
                "Padre Cícero",
                "Frei Caneca",
                "José de Alencar"
            ],
            "correctAnswer": "Antônio Conselheiro"
        },
        {
            "question": "O que foi a Revolta da Chibata, ocorrida no início do século XX?",
            "options": [
                "Uma revolta de marinheiros contra os castigos corporais",
                "Uma revolta de escravos por melhores condições de trabalho",
                "Um movimento separatista na região Sul",
                "Uma revolta indígena contra a colonização"
            ],
            "correctAnswer": "Uma revolta de marinheiros contra os castigos corporais"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Guerra do Contestado (1912-1916)?",
            "options": [
                "Disputas territoriais entre Santa Catarina e Paraná",
                "Desentendimentos religiosos entre comunidades locais",
                "Conflitos entre fazendeiros e trabalhadores rurais",
                "A luta pelo direito ao voto feminino"
            ],
            "correctAnswer": "Disputas territoriais entre Santa Catarina e Paraná"
        },
        {
            "question": "Qual presidente brasileiro governou durante o período conhecido como Milagre Econômico?",
            "options": [
                "Emílio Garrastazu Médici",
                "João Figueiredo",
                "Juscelino Kubitschek",
                "Fernando Collor"
            ],
            "correctAnswer": "Emílio Garrastazu Médici"
        },
        {
            "question": "Qual foi o tratado que definiu as fronteiras entre Brasil e Uruguai?",
            "options": [
                "Tratado de Badajós",
                "Tratado de Madrid",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Petrópolis"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Badajós"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início do Período Regencial no Brasil?",
            "options": [
                "Abdicação de Dom Pedro I",
                "Proclamação da República",
                "Independência do Brasil",
                "Assinatura da Lei Áurea"
            ],
            "correctAnswer": "Abdicação de Dom Pedro I"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da Revolução de 1930 no Brasil?",
            "options": [
                "A ascensão de Getúlio Vargas ao poder",
                "A emancipação política dos estados do Norte",
                "A criação do Movimento dos Trabalhadores Sem Terra",
                "A instalação do regime militar no país"
            ],
            "correctAnswer": "A ascensão de Getúlio Vargas ao poder"
        },
        {
            "question": "Qual foi o objetivo do movimento Tenentista na década de 1920?",
            "options": [
                "Reformas políticas e sociais",
                "Reivindicações por melhores salários",
                "Independência de regiões periféricas",
                "Expulsão de colonizadores estrangeiros"
            ],
            "correctAnswer": "Reformas políticas e sociais"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do Quilombo dos Palmares, conhecido pela resistência à escravidão?",
            "options": [
                "Zumbi dos Palmares",
                "Dandara",
                "Luís Gama",
                "Tiradentes"
            ],
            "correctAnswer": "Zumbi dos Palmares"
        },
        {
            "question": "O que foi o Plano Real, implementado na década de 1990 no Brasil?",
            "options": [
                "Um programa de estabilização econômica",
                "Um movimento pela reforma agrária",
                "Um plano de expansão industrial",
                "Uma campanha de alfabetização em massa"
            ],
            "correctAnswer": "Um programa de estabilização econômica"
        },
        {
            "question": "Qual foi o objetivo do Tratado de Petrópolis, assinado em 1903?",
            "options": [
                "Incorporar o Acre ao território brasileiro",
                "Definir as fronteiras do Brasil com a Argentina",
                "Estabelecer a paz entre os estados do Sul",
                "Abolir a escravidão no Brasil"
            ],
            "correctAnswer": "Incorporar o Acre ao território brasileiro"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da Guerra do Paraguai (1864-1870) para o Brasil?",
            "options": [
                "Fortalecimento do Exército Brasileiro",
                "Independência do Uruguai",
                "Expansão territorial para o Oeste",
                "Redução da dívida externa"
            ],
            "correctAnswer": "Fortalecimento do Exército Brasileiro"
        },
        {
            "question": "O que representou o Ato Institucional Número Cinco (AI-5) durante o regime militar brasileiro?",
            "options": [
                "Restrição de direitos civis e políticos",
                "Abertura econômica e incentivo ao turismo",
                "Redução das tarifas de importação",
                "Legalização de partidos comunistas"
            ],
            "correctAnswer": "Restrição de direitos civis e políticos"
        },
        {
            "question": "Qual foi o marco inicial da imigração japonesa para o Brasil?",
            "options": [
                "Chegada do navio Kasato Maru em 1908",
                "Revolução de 1930",
                "Proclamação da República",
                "Início do ciclo do café"
            ],
            "correctAnswer": "Chegada do navio Kasato Maru em 1908"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal líder da Revolta da Armada (1893-1894)?",
            "options": [
                "Almirante Custódio de Melo",
                "Getúlio Vargas",
                "João Goulart",
                "Carlos Lacerda"
            ],
            "correctAnswer": "Almirante Custódio de Melo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o responsável pela introdução do café no Brasil no século XVIII?",
            "options": [
                "Francisco de Melo Palheta",
                "Dom Pedro II",
                "Tiradentes",
                "Padre José de Anchieta"
            ],
            "correctAnswer": "Francisco de Melo Palheta"
        },
        {
            "question": "Qual foi o objetivo principal da Política dos Governadores durante a Primeira República?",
            "options": [
                "Estabelecer alianças entre o governo federal e os estaduais",
                "Redistribuir terras aos pequenos agricultores",
                "Promover a industrialização no Nordeste",
                "Ampliar os direitos de voto aos analfabetos"
            ],
            "correctAnswer": "Estabelecer alianças entre o governo federal e os estaduais"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal motivo da Revolução Constitucionalista de 1932?",
            "options": [
                "Luta pela reconstitucionalização do país",
                "Protesto contra a Abolição da Escravidão",
                "Conflito entre militares e civis",
                "Disputa pelo controle das exportações de café"
            ],
            "correctAnswer": "Luta pela reconstitucionalização do país"
        },
        {
            "question": "Quem foi o autor da Carta de Pero Vaz de Caminha, descrevendo a descoberta do Brasil?",
            "options": [
                "Pero Vaz de Caminha",
                "Pedro Álvares Cabral",
                "Tomé de Souza",
                "José de Alencar"
            ],
            "correctAnswer": "Pero Vaz de Caminha"
        },
        {
            "question": "Qual foi a causa principal da criação da Lei de Terras de 1850 no Brasil?",
            "options": [
                "Regulamentar a posse e a venda de terras",
                "Incentivar a imigração europeia",
                "Proteger as reservas indígenas",
                "Aumentar a produção de açúcar no Nordeste"
            ],
            "correctAnswer": "Regulamentar a posse e a venda de terras"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal resultado do Tratado de Methuen (1703) para a economia brasileira?",
            "options": [
                "Estabelecimento de acordos comerciais com a Inglaterra",
                "Redução das tarifas de exportação de açúcar",
                "Proibição das exportações de tabaco",
                "Criação de manufaturas de tecidos"
            ],
            "correctAnswer": "Estabelecimento de acordos comerciais com a Inglaterra"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Revolução Farroupilha (1835-1845)?",
            "options": [
                "Lutar por maior autonomia regional",
                "Abolir a escravidão no Brasil",
                "Estabelecer a República",
                "Incorporar o Uruguai ao Brasil"
            ],
            "correctAnswer": "Lutar por maior autonomia regional"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolta da Vacina, ocorrida no Rio de Janeiro em 1904?",
            "options": [
                "Oswaldo Cruz",
                "Euclides da Cunha",
                "Afonso Pena",
                "Rui Barbosa"
            ],
            "correctAnswer": "Oswaldo Cruz"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal resultado do Tratado de Santo Ildefonso (1777) para o Brasil?",
            "options": [
                "Reconhecimento da soberania sobre o território de Rio Grande do Sul",
                "Proibição do comércio de escravos",
                "Aliança militar entre Brasil e Portugal",
                "Expansão da mineração em Minas Gerais"
            ],
            "correctAnswer": "Reconhecimento da soberania sobre o território de Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolta de Vila Rica (1720)?",
            "options": [
                "Excessivos impostos sobre o ouro",
                "Disputas territoriais com os indígenas",
                "Conflito entre colonos e jesuítas",
                "Declaração de independência de Minas Gerais"
            ],
            "correctAnswer": "Excessivos impostos sobre o ouro"
        },
        {
            "question": "Quem foi o autor da obra 'Os Sertões', que descreve a Guerra de Canudos?",
            "options": [
                "Euclides da Cunha",
                "Machado de Assis",
                "José de Alencar",
                "Graciliano Ramos"
            ],
            "correctAnswer": "Euclides da Cunha"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal reivindicação dos líderes do movimento das Diretas Já (1983-1984)?",
            "options": [
                "A realização de eleições diretas para presidente",
                "A abolição da escravidão",
                "A reforma agrária",
                "A independência dos estados do Norte"
            ],
            "correctAnswer": "A realização de eleições diretas para presidente"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que definiu as fronteiras entre o Brasil e a Guiana Francesa?",
            "options": [
                "Tratado de Utrecht",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Badajós",
                "Tratado de Madrid"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Utrecht"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Conjuração Baiana, também conhecida como Revolta dos Alfaiates, em 1798?",
            "options": [
                "João de Deus Nascimento",
                "Tiradentes",
                "Luís Gama",
                "Gregório de Matos"
            ],
            "correctAnswer": "João de Deus Nascimento"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Missão Francesa que chegou ao Brasil em 1816?",
            "options": [
                "Introduzir técnicas artísticas e científicas",
                "Explorar e mapear a Amazônia",
                "Estabelecer uma colônia penal",
                "Implementar o cultivo de cana-de-açúcar"
            ],
            "correctAnswer": "Introduzir técnicas artísticas e científicas"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o fim da monarquia no Brasil e o início da República?",
            "options": [
                "Proclamação da República em 1889",
                "Independência do Brasil em 1822",
                "Lei Áurea em 1888",
                "Revolução de 1930"
            ],
            "correctAnswer": "Proclamação da República em 1889"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Guerra dos Emboabas (1707-1709)?",
            "options": [
                "Disputa pelo controle das minas de ouro",
                "Conflito religioso entre colonos e jesuítas",
                "Revolta de escravos contra seus senhores",
                "Disputa pela posse de terras agricultáveis"
            ],
            "correctAnswer": "Disputa pelo controle das minas de ouro"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolta da Sabinada (1837-1838) na Bahia?",
            "options": [
                "Francisco Sabino",
                "Antônio Conselheiro",
                "Luís Gama",
                "Tiradentes"
            ],
            "correctAnswer": "Francisco Sabino"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Confederação do Equador (1824)?",
            "options": [
                "Lutar contra o autoritarismo do governo central",
                "Proclamar a independência de Pernambuco",
                "Abolir a escravidão no Nordeste",
                "Defender a criação de universidades públicas"
            ],
            "correctAnswer": "Lutar contra o autoritarismo do governo central"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente brasileiro durante a Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Getúlio Vargas",
                "Juscelino Kubitschek",
                "Washington Luís",
                "Eurico Gaspar Dutra"
            ],
            "correctAnswer": "Getúlio Vargas"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal motivação para a Revolução Pernambucana de 1817?",
            "options": [
                "Insatisfação com os altos impostos",
                "Conflitos com colonos holandeses",
                "Disputa pela posse de terras indígenas",
                "Movimento de reforma agrária"
            ],
            "correctAnswer": "Insatisfação com os altos impostos"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou a passagem do período colonial para o Império no Brasil?",
            "options": [
                "Independência do Brasil em 1822",
                "Proclamação da República em 1889",
                "Início da Revolução Industrial",
                "Assinatura da Lei Áurea em 1888"
            ],
            "correctAnswer": "Independência do Brasil em 1822"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do movimento abolicionista conhecido como 'O Apóstolo Negro'?",
            "options": [
                "Luís Gama",
                "José do Patrocínio",
                "Castro Alves",
                "Zumbi dos Palmares"
            ],
            "correctAnswer": "José do Patrocínio"
        },
        {
            "question": "Qual foi a consequência da Revolta de Felipe dos Santos (1720) em Minas Gerais?",
            "options": [
                "Execução de Felipe dos Santos e aumento da fiscalização sobre o ouro",
                "Independência de Minas Gerais",
                "Proclamação da República",
                "Abolição da escravidão"
            ],
            "correctAnswer": "Execução de Felipe dos Santos e aumento da fiscalização sobre o ouro"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal característica do governo de Juscelino Kubitschek (1956-1961)?",
            "options": [
                "Desenvolvimentismo e construção de Brasília",
                "Regime autoritário e censura",
                "Abolição da escravidão",
                "Movimento tenentista"
            ],
            "correctAnswer": "Desenvolvimentismo e construção de Brasília"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal motivo da eclosão da Revolução Federalista (1893-1895)?",
            "options": [
                "Conflitos políticos entre federalistas e republicanos",
                "Disputa pela posse de minas de ouro",
                "Conflitos entre indígenas e colonos",
                "Luta pela abolição da escravidão"
            ],
            "correctAnswer": "Conflitos políticos entre federalistas e republicanos"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Guerra de Canudos (1896-1897)?",
            "options": [
                "Resistir à opressão do governo e criar uma comunidade autossuficiente",
                "Lutar pela abolição da escravidão no Nordeste",
                "Defender a independência de Pernambuco",
                "Proclamar a República no Brasil"
            ],
            "correctAnswer": "Resistir à opressão do governo e criar uma comunidade autossuficiente"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente do Brasil durante a criação do Plano Real?",
            "options": [
                "Itamar Franco",
                "Fernando Henrique Cardoso",
                "José Sarney",
                "Fernando Collor"
            ],
            "correctAnswer": "Itamar Franco"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal reivindicação do movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST)?",
            "options": [
                "Reforma agrária e distribuição de terras",
                "Abolição da escravidão e trabalho infantil",
                "Proclamação da República e direito ao voto",
                "Industrialização e desenvolvimento urbano"
            ],
            "correctAnswer": "Reforma agrária e distribuição de terras"
        },
        {
            "question": "Qual foi o líder da Revolta de Beckman (1684) no Maranhão?",
            "options": [
                "Manuel Beckman",
                "Tiradentes",
                "Zumbi dos Palmares",
                "Luís Gama"
            ],
            "correctAnswer": "Manuel Beckman"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolta dos Malês (1835) na Bahia?",
            "options": [
                "Conflitos religiosos e culturais entre escravos muçulmanos",
                "Proclamação da República",
                "Defesa dos direitos dos indígenas",
                "Disputa por terras agrícolas"
            ],
            "correctAnswer": "Conflitos religiosos e culturais entre escravos muçulmanos"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolta da Cabanagem (1835-1840) no Pará?",
            "options": [
                "Félix Malcher",
                "João Goulart",
                "Euclides da Cunha",
                "Ruy Barbosa"
            ],
            "correctAnswer": "Félix Malcher"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal conquista do governo de Getúlio Vargas durante o Estado Novo (1937-1945)?",
            "options": [
                "Criação das leis trabalhistas e previdenciárias",
                "Abolição da escravidão",
                "Proclamação da República",
                "Industrialização do Nordeste"
            ],
            "correctAnswer": "Criação das leis trabalhistas e previdenciárias"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o fim da Ditadura Militar no Brasil?",
            "options": [
                "Eleições diretas de 1989",
                "Proclamação da República",
                "Independência do Brasil",
                "Revolta da Vacina"
            ],
            "correctAnswer": "Eleições diretas de 1989"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da Missão Artística Francesa (1816) para o Brasil?",
            "options": [
                "Desenvolvimento das artes e formação da Academia Imperial de Belas Artes",
                "Expansão territorial para o Oeste",
                "Proclamação da República",
                "Início da colonização portuguesa"
            ],
            "correctAnswer": "Desenvolvimento das artes e formação da Academia Imperial de Belas Artes"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente brasileiro durante o Plano Cruzado (1986)?",
            "options": [
                "José Sarney",
                "Fernando Collor",
                "Itamar Franco",
                "Tancredo Neves"
            ],
            "correctAnswer": "José Sarney"
        },
        {
            "question": "Quem foi o presidente brasileiro durante o início da ditadura militar em 1964?",
            "options": [
                "Castello Branco",
                "Juscelino Kubitschek",
                "João Goulart",
                "Getúlio Vargas"
            ],
            "correctAnswer": "Castello Branco"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolução Constitucionalista de 1932 em São Paulo?",
            "options": [
                "Insatisfação com o governo provisório de Getúlio Vargas",
                "Disputas territoriais com estados vizinhos",
                "Conflitos entre imigrantes e nativos",
                "Luta pela abolição da escravidão"
            ],
            "correctAnswer": "Insatisfação com o governo provisório de Getúlio Vargas"
        },
        {
            "question": "Quem liderou a Revolta dos Malês, um levante de escravos muçulmanos na Bahia em 1835?",
            "options": [
                "Pacífico Licutan",
                "Tiradentes",
                "Manuel Beckman",
                "Zumbi dos Palmares"
            ],
            "correctAnswer": "Pacífico Licutan"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico resultou na transferência da corte portuguesa para o Brasil em 1808?",
            "options": [
                "Invasão napoleônica em Portugal",
                "Descobrimento do Brasil",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Revolta de Vila Rica"
            ],
            "correctAnswer": "Invasão napoleônica em Portugal"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Missão Francesa que chegou ao Brasil em 1816?",
            "options": [
                "Desenvolver as artes e ciências no Brasil",
                "Explorar novas rotas comerciais",
                "Estabelecer uma colônia penal",
                "Iniciar a construção de estradas de ferro"
            ],
            "correctAnswer": "Desenvolver as artes e ciências no Brasil"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da abdicação de Dom Pedro I em 1831?",
            "options": [
                "Início do Período Regencial",
                "Proclamação da República",
                "Abolição da escravidão",
                "Criação do Real"
            ],
            "correctAnswer": "Início do Período Regencial"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal impacto da Lei de Terras de 1850 no Brasil?",
            "options": [
                "Regulamentação da posse e venda de terras",
                "Abolição da escravidão",
                "Independência de Minas Gerais",
                "Criação de universidades públicas"
            ],
            "correctAnswer": "Regulamentação da posse e venda de terras"
        },
        {
            "question": "Quem foi o principal líder da Confederação do Equador em 1824?",
            "options": [
                "Frei Caneca",
                "Tiradentes",
                "José Bonifácio",
                "Luís Gama"
            ],
            "correctAnswer": "Frei Caneca"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolta da Armada (1893-1894)?",
            "options": [
                "Conflito entre a Marinha e o governo republicano",
                "Disputa por territórios com países vizinhos",
                "Reivindicações por direitos trabalhistas",
                "Luta pela abolição da escravidão"
            ],
            "correctAnswer": "Conflito entre a Marinha e o governo republicano"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o início da colonização portuguesa no Brasil em 1534?",
            "options": [
                "Divisão do território em capitanias hereditárias",
                "Abolição da escravidão indígena",
                "Início da exploração do ouro em Minas Gerais",
                "Fundação da cidade de Salvador"
            ],
            "correctAnswer": "Divisão do território em capitanias hereditárias"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o início da Primeira Guerra Mundial em 1914?",
            "options": [
                "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand",
                "Invasão da Polônia pela Alemanha",
                "Ataque a Pearl Harbor",
                "Tratado de Versalhes"
            ],
            "correctAnswer": "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder revolucionário da Revolução Russa de 1917?",
            "options": [
                "Vladimir Lenin",
                "Joseph Stalin",
                "Leon Trotsky",
                "Mikhail Gorbachev"
            ],
            "correctAnswer": "Vladimir Lenin"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Liga das Nações, criada após a Primeira Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Promover a paz e evitar conflitos futuros",
                "Expansão dos impérios coloniais",
                "Desenvolvimento de armas nucleares",
                "Exploração espacial e científica"
            ],
            "correctAnswer": "Promover a paz e evitar conflitos futuros"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da queda do Império Romano do Ocidente em 476 d.C.?",
            "options": [
                "Invasões bárbaras e crises internas",
                "Ascensão do Cristianismo",
                "Declínio do comércio marítimo",
                "Exploração de novas rotas comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Invasões bárbaras e crises internas"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome do tratado que encerrou a Primeira Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Paris",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Utrecht"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Versalhes"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do movimento de independência da Índia contra o domínio britânico?",
            "options": [
                "Mahatma Gandhi",
                "Jawaharlal Nehru",
                "Indira Gandhi",
                "Muhammad Ali Jinnah"
            ],
            "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal motivação das Cruzadas, que ocorreram entre os séculos XI e XIII?",
            "options": [
                "Recuperar Jerusalém e os lugares sagrados",
                "Explorar novas rotas comerciais",
                "Expandir os impérios coloniais",
                "Desenvolver novas tecnologias agrícolas"
            ],
            "correctAnswer": "Recuperar Jerusalém e os lugares sagrados"
        },
        {
            "question": "Qual foi o evento que marcou o início da Era das Revoluções na Europa?",
            "options": [
                "Revolução Francesa",
                "Revolução Industrial",
                "Guerra dos Sete Anos",
                "Guerra Civil Inglesa"
            ],
            "correctAnswer": "Revolução Francesa"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Reforma Protestante no século XVI?",
            "options": [
                "Martinho Lutero",
                "João Calvino",
                "Henrique VIII",
                "Thomas More"
            ],
            "correctAnswer": "Martinho Lutero"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal resultado da Conferência de Berlim (1884-1885)?",
            "options": [
                "Partilha da África entre potências europeias",
                "Declaração de independência dos Estados Unidos",
                "Abolição da escravidão na Europa",
                "Formação da União Soviética"
            ],
            "correctAnswer": "Partilha da África entre potências europeias"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência do Tratado de Versalhes (1919)?",
            "options": [
                "Imposição de reparações econômicas à Alemanha",
                "Independência das colônias africanas",
                "Formação da Liga das Nações",
                "Criação da União Europeia"
            ],
            "correctAnswer": "Imposição de reparações econômicas à Alemanha"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do movimento pelos direitos civis nos Estados Unidos durante a década de 1960?",
            "options": [
                "Martin Luther King Jr.",
                "Malcolm X",
                "Rosa Parks",
                "Frederick Douglass"
            ],
            "correctAnswer": "Martin Luther King Jr."
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Revolução Industrial no século XVIII?",
            "options": [
                "Aumento da produção industrial e mecanização",
                "Expansão do comércio marítimo",
                "Reforma agrária e distribuição de terras",
                "Desenvolvimento de novas técnicas agrícolas"
            ],
            "correctAnswer": "Aumento da produção industrial e mecanização"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da queda do Muro de Berlim em 1989?",
            "options": [
                "Fim da Guerra Fria e reunificação da Alemanha",
                "Início da União Europeia",
                "Declaração de independência da Polônia",
                "Tratado de Maastricht"
            ],
            "correctAnswer": "Fim da Guerra Fria e reunificação da Alemanha"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Cubana de 1959?",
            "options": [
                "Fidel Castro",
                "Che Guevara",
                "Camilo Cienfuegos",
                "Raúl Castro"
            ],
            "correctAnswer": "Fidel Castro"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que encerrou a Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Potsdam",
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Utrecht",
                "Tratado de Paris"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Potsdam"
        },
        {
            "question": "Qual foi o evento que marcou o início da Grande Depressão em 1929?",
            "options": [
                "Quebra da Bolsa de Valores de Nova York",
                "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand",
                "Invasão da Polônia pela Alemanha",
                "Ataque a Pearl Harbor"
            ],
            "correctAnswer": "Quebra da Bolsa de Valores de Nova York"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da independência da Índia em 1947?",
            "options": [
                "Mahatma Gandhi",
                "Jawaharlal Nehru",
                "Indira Gandhi",
                "Muhammad Ali Jinnah"
            ],
            "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolução Francesa de 1789?",
            "options": [
                "Desigualdade social e crise econômica",
                "Expansão territorial e guerras napoleônicas",
                "Declínio do comércio de escravos",
                "Reforma agrária e distribuição de terras"
            ],
            "correctAnswer": "Desigualdade social e crise econômica"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro presidente negro da África do Sul, eleito em 1994?",
            "options": [
                "Nelson Mandela",
                "Desmond Tutu",
                "Thabo Mbeki",
                "Jacob Zuma"
            ],
            "correctAnswer": "Nelson Mandela"
        },
        {
            "question": "Qual evento desencadeou a Primeira Guerra Mundial em 1914?",
            "options": [
                "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand",
                "Tratado de Versalhes",
                "Invasão da Polônia",
                "Ataque a Pearl Harbor"
            ],
            "correctAnswer": "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand"
        },
        {
            "question": "Quem foi o principal líder da Revolução Cubana em 1959?",
            "options": [
                "Fidel Castro",
                "Che Guevara",
                "Raúl Castro",
                "Camilo Cienfuegos"
            ],
            "correctAnswer": "Fidel Castro"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal objetivo da Liga das Nações, fundada em 1919?",
            "options": [
                "Promover a paz mundial e prevenir conflitos futuros",
                "Estabelecer uma aliança militar entre as nações",
                "Desenvolver tecnologias nucleares",
                "Explorar novos territórios coloniais"
            ],
            "correctAnswer": "Promover a paz mundial e prevenir conflitos futuros"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da queda do Império Romano do Ocidente em 476 d.C.?",
            "options": [
                "Invasões bárbaras e crise econômica",
                "Crescimento do Cristianismo",
                "Conflitos com o Império Bizantino",
                "Expansão das rotas comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Invasões bárbaras e crise econômica"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Russa de 1917?",
            "options": [
                "Vladimir Lenin",
                "Joseph Stalin",
                "Leon Trotsky",
                "Nikita Khrushchev"
            ],
            "correctAnswer": "Vladimir Lenin"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da Revolução Industrial no século XVIII?",
            "options": [
                "Aumento significativo da produção industrial",
                "Declínio do comércio transatlântico",
                "Extinção das monarquias europeias",
                "Início da colonização da África"
            ],
            "correctAnswer": "Aumento significativo da produção industrial"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que encerrou a Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Potsdam",
                "Tratado de Utrecht",
                "Tratado de Paris",
                "Tratado de Tordesilhas"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Potsdam"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da independência da Índia em 1947?",
            "options": [
                "Mahatma Gandhi",
                "Jawaharlal Nehru",
                "Indira Gandhi",
                "Muhammad Ali Jinnah"
            ],
            "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início da Guerra Fria?",
            "options": [
                "Divisão da Alemanha e criação do Muro de Berlim",
                "Início da Primeira Guerra Mundial",
                "Independência dos Estados Unidos",
                "Revolução Francesa"
            ],
            "correctAnswer": "Divisão da Alemanha e criação do Muro de Berlim"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolução Americana de 1776?",
            "options": [
                "Busca pela independência das colônias britânicas",
                "Expansão do comércio de escravos",
                "Conflito entre França e Espanha",
                "Exploração de novas rotas comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Busca pela independência das colônias britânicas"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
            "options": [
                "George Washington",
                "Thomas Jefferson",
                "Abraham Lincoln",
                "John Adams"
            ],
            "correctAnswer": "George Washington"
        },
        {
            "question": "Qual foi a causa principal da Guerra dos Cem Anos entre Inglaterra e França?",
            "options": [
                "Disputas territoriais",
                "Reformas religiosas",
                "Invasão viking",
                "Controle das rotas comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Disputas territoriais"
        },
        {
            "question": "Quem liderou a Revolução Bolivariana que resultou na independência de vários países da América do Sul?",
            "options": [
                "Simón Bolívar",
                "José de San Martín",
                "Bernardo O'Higgins",
                "Francisco de Miranda"
            ],
            "correctAnswer": "Simón Bolívar"
        },
        {
            "question": "Qual foi o evento que marcou o fim do Antigo Regime e o início da Revolução Francesa?",
            "options": [
                "Queda da Bastilha",
                "Assinatura do Tratado de Versalhes",
                "Guerra dos Sete Anos",
                "Declaração de Independência dos Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "Queda da Bastilha"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Invasão da Polônia pela Alemanha",
                "Expansão do Império Britânico",
                "Colapso da Bolsa de Valores",
                "Revolução Russa"
            ],
            "correctAnswer": "Invasão da Polônia pela Alemanha"
        },
        {
            "question": "Qual foi o resultado do Congresso de Viena (1814-1815) após as Guerras Napoleônicas?",
            "options": [
                "Restauração das monarquias europeias",
                "Expansão dos impérios coloniais",
                "Declínio da influência britânica",
                "Unificação da Alemanha"
            ],
            "correctAnswer": "Restauração das monarquias europeias"
        },
        {
            "question": "Qual tratado encerrou a Primeira Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Paris",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Utrecht"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Versalhes"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Chinesa de 1949?",
            "options": [
                "Mao Zedong",
                "Sun Yat-sen",
                "Chiang Kai-shek",
                "Deng Xiaoping"
            ],
            "correctAnswer": "Mao Zedong"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início da Era Napoleônica?",
            "options": [
                "Coroação de Napoleão Bonaparte como imperador",
                "Assinatura da Declaração de Independência dos EUA",
                "Invasão da Rússia pela França",
                "Revolução Industrial na Inglaterra"
            ],
            "correctAnswer": "Coroação de Napoleão Bonaparte como imperador"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolução Gloriosa na Inglaterra em 1688?",
            "options": [
                "Substituição do absolutismo pelo parlamentarismo",
                "Conquista normanda da Inglaterra",
                "Formação da Liga Hanseática",
                "Expansão das rotas comerciais atlânticas"
            ],
            "correctAnswer": "Substituição do absolutismo pelo parlamentarismo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
            "options": [
                "George Washington",
                "Thomas Jefferson",
                "Abraham Lincoln",
                "John Adams"
            ],
            "correctAnswer": "George Washington"
        },
        {
            "question": "Qual foi a causa principal da Guerra dos Cem Anos entre Inglaterra e França?",
            "options": [
                "Disputas territoriais",
                "Reformas religiosas",
                "Invasão viking",
                "Controle das rotas comerciais"
            ],
            "correctAnswer": "Disputas territoriais"
        },
        {
            "question": "Quem liderou a Revolução Bolivariana que resultou na independência de vários países da América do Sul?",
            "options": [
                "Simón Bolívar",
                "José de San Martín",
                "Bernardo O'Higgins",
                "Francisco de Miranda"
            ],
            "correctAnswer": "Simón Bolívar"
        },
        {
            "question": "Qual foi o evento que marcou o fim do Antigo Regime e o início da Revolução Francesa?",
            "options": [
                "Queda da Bastilha",
                "Assinatura do Tratado de Versalhes",
                "Guerra dos Sete Anos",
                "Declaração de Independência dos Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "Queda da Bastilha"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Invasão da Polônia pela Alemanha",
                "Expansão do Império Britânico",
                "Colapso da Bolsa de Valores",
                "Revolução Russa"
            ],
            "correctAnswer": "Invasão da Polônia pela Alemanha"
        },
        {
            "question": "Qual foi o resultado do Congresso de Viena (1814-1815) após as Guerras Napoleônicas?",
            "options": [
                "Restauração das monarquias europeias",
                "Expansão dos impérios coloniais",
                "Declínio da influência britânica",
                "Unificação da Alemanha"
            ],
            "correctAnswer": "Restauração das monarquias europeias"
        },
        {
            "question": "Qual tratado encerrou a Primeira Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Paris",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Utrecht"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Versalhes"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Chinesa de 1949?",
            "options": [
                "Mao Zedong",
                "Sun Yat-sen",
                "Chiang Kai-shek",
                "Deng Xiaoping"
            ],
            "correctAnswer": "Mao Zedong"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início da Era Napoleônica?",
            "options": [
                "Coroação de Napoleão Bonaparte como imperador",
                "Assinatura da Declaração de Independência dos EUA",
                "Invasão da Rússia pela França",
                "Revolução Industrial na Inglaterra"
            ],
            "correctAnswer": "Coroação de Napoleão Bonaparte como imperador"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Revolução Gloriosa na Inglaterra em 1688?",
            "options": [
                "Substituição do absolutismo pelo parlamentarismo",
                "Conquista normanda da Inglaterra",
                "Formação da Liga Hanseática",
                "Expansão das rotas comerciais atlânticas"
            ],
            "correctAnswer": "Substituição do absolutismo pelo parlamentarismo"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o início da Segunda Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Invasão da Polônia pela Alemanha",
                "Ataque a Pearl Harbor",
                "Queda da Bastilha",
                "Assassinato de Franz Ferdinand"
            ],
            "correctAnswer": "Invasão da Polônia pela Alemanha"
        },
        {
            "question": "Quem foi o principal líder do movimento de independência da Índia?",
            "options": [
                "Mahatma Gandhi",
                "Jawaharlal Nehru",
                "Indira Gandhi",
                "Muhammad Ali Jinnah"
            ],
            "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal consequência da Revolução Russa de 1917?",
            "options": [
                "Estabelecimento da União Soviética",
                "Queda do Império Austro-Húngaro",
                "Declaração de independência dos Estados Unidos",
                "Formação da Liga das Nações"
            ],
            "correctAnswer": "Estabelecimento da União Soviética"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Francesa e responsável pelo Reinado do Terror?",
            "options": [
                "Maximilien Robespierre",
                "Napoleão Bonaparte",
                "Jean-Jacques Rousseau",
                "Louis XVI"
            ],
            "correctAnswer": "Maximilien Robespierre"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que encerrou a Guerra Fria?",
            "options": [
                "Tratado de Washington",
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Tratado de Paris"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Washington"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Guerra dos Trinta Anos (1618-1648)?",
            "options": [
                "Conflitos religiosos e políticos na Europa",
                "Invasão mongol na Ásia",
                "Expansão territorial do Império Otomano",
                "Descobrimento da América"
            ],
            "correctAnswer": "Conflitos religiosos e políticos na Europa"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro imperador romano a se converter ao cristianismo?",
            "options": [
                "Constantino",
                "Júlio César",
                "Nero",
                "Augusto"
            ],
            "correctAnswer": "Constantino"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal impacto da Revolução Industrial no século XVIII?",
            "options": [
                "Aumento da produção em massa e urbanização",
                "Declínio do comércio marítimo",
                "Crescimento do feudalismo na Europa",
                "Descobrimento do Novo Mundo"
            ],
            "correctAnswer": "Aumento da produção em massa e urbanização"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o fim do Império Napoleônico?",
            "options": [
                "Batalha de Waterloo",
                "Assinatura do Tratado de Paris",
                "Declaração de Independência dos Estados Unidos",
                "Queda da Bastilha"
            ],
            "correctAnswer": "Batalha de Waterloo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Bolivariana que resultou na independência de vários países sul-americanos?",
            "options": [
                "Simón Bolívar",
                "José de San Martín",
                "Antonio José de Sucre",
                "Francisco de Miranda"
            ],
            "correctAnswer": "Simón Bolívar"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro imperador do Império Romano?",
            "options": [
                "Augusto",
                "Júlio César",
                "Nero",
                "Calígula"
            ],
            "correctAnswer": "Augusto"
        },
        {
            "question": "Qual evento marcou o fim da Idade Média e o início da Idade Moderna?",
            "options": [
                "Queda de Constantinopla",
                "Descobrimento da América",
                "Reforma Protestante",
                "Primeira Cruzada"
            ],
            "correctAnswer": "Queda de Constantinopla"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder militar francês que se tornou imperador e liderou as Guerras Napoleônicas?",
            "options": [
                "Napoleão Bonaparte",
                "Luís XIV",
                "Carlos Magno",
                "Henrique IV"
            ],
            "correctAnswer": "Napoleão Bonaparte"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da Guerra Civil Americana (1861-1865)?",
            "options": [
                "Conflitos sobre a escravidão e os direitos dos estados",
                "Disputas territoriais com o México",
                "Expansão para o Oeste",
                "Conflito com as nações indígenas"
            ],
            "correctAnswer": "Conflitos sobre a escravidão e os direitos dos estados"
        },
        {
            "question": "Quem foi o primeiro presidente da República Popular da China após a Revolução Chinesa de 1949?",
            "options": [
                "Mao Tsé-Tung",
                "Deng Xiaoping",
                "Sun Yat-sen",
                "Chiang Kai-shek"
            ],
            "correctAnswer": "Mao Tsé-Tung"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal tratado que encerrou a Primeira Guerra Mundial?",
            "options": [
                "Tratado de Versalhes",
                "Tratado de Utrecht",
                "Tratado de Paris",
                "Tratado de Tordesilhas"
            ],
            "correctAnswer": "Tratado de Versalhes"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder revolucionário que liderou a independência da Argélia da França em 1962?",
            "options": [
                "Ahmed Ben Bella",
                "Gamal Abdel Nasser",
                "Yasser Arafat",
                "Habib Bourguiba"
            ],
            "correctAnswer": "Ahmed Ben Bella"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal causa da queda do Muro de Berlim em 1989?",
            "options": [
                "Fim da Guerra Fria e reunificação alemã",
                "Declaração de independência da Polônia",
                "Assassinato do arquiduque Franz Ferdinand",
                "Início da União Europeia"
            ],
            "correctAnswer": "Fim da Guerra Fria e reunificação alemã"
        },
        {
            "question": "Qual evento histórico marcou o início da colonização europeia das Américas?",
            "options": [
                "Descobrimento da América por Cristóvão Colombo",
                "Revolução Americana",
                "Tratado de Tordesilhas",
                "Fundação da cidade de Quebec"
            ],
            "correctAnswer": "Descobrimento da América por Cristóvão Colombo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder da Revolução Mexicana que lutou contra Porfirio Díaz?",
            "options": [
                "Emiliano Zapata",
                "Pancho Villa",
                "Francisco I. Madero",
                "Venustiano Carranza"
            ],
            "correctAnswer": "Emiliano Zapata"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida por suas pirâmides e múmias?",
            "options": [
                "Egito Antigo",
                "Roma Antiga",
                "Grécia Antiga",
                "Mesopotâmia"
            ],
            "correctAnswer": "Egito Antigo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o famoso rei da Babilônia, conhecido por seu código de leis?",
            "options": [
                "Hamurabi",
                "Nabucodonosor",
                "Sargão",
                "Assurbanípal"
            ],
            "correctAnswer": "Hamurabi"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal contribuição de Sócrates para a filosofia ocidental?",
            "options": [
                "Desenvolvimento do método socrático",
                "Teorias sobre o movimento dos planetas",
                "Invenção da escrita cuneiforme",
                "Criação do alfabeto grego"
            ],
            "correctAnswer": "Desenvolvimento do método socrático"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome da cidade-estado grega conhecida por seu militarismo e disciplina rígida?",
            "options": [
                "Esparta",
                "Atenas",
                "Corinto",
                "Tebas"
            ],
            "correctAnswer": "Esparta"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder macedônio que criou um vasto império no século IV a.C.?",
            "options": [
                "Alexandre, o Grande",
                "Filipe II",
                "Péricles",
                "Leônidas"
            ],
            "correctAnswer": "Alexandre, o Grande"
        },
        {
            "question": "Qual foi a civilização responsável pela construção da Grande Muralha da China?",
            "options": [
                "Dinastia Qin",
                "Império Maurya",
                "Império Hitita",
                "Reino de Axum"
            ],
            "correctAnswer": "Dinastia Qin"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal realização de Péricles durante seu governo em Atenas?",
            "options": [
                "Reconstrução do Parthenon",
                "Criação do alfabeto fenício",
                "Construção das pirâmides de Gizé",
                "Introdução da escrita hieroglífica"
            ],
            "correctAnswer": "Reconstrução do Parthenon"
        },
        {
            "question": "Quem foi o faraó egípcio conhecido por construir a Grande Esfinge de Gizé?",
            "options": [
                "Quéfren",
                "Tutancâmon",
                "Ramsés II",
                "Akhenaton"
            ],
            "correctAnswer": "Quéfren"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome da civilização antiga localizada entre os rios Tigre e Eufrates?",
            "options": [
                "Mesopotâmia",
                "Persia",
                "Fenícia",
                "Creta"
            ],
            "correctAnswer": "Mesopotâmia"
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal legado dos romanos na engenharia e arquitetura?",
            "options": [
                "Construção de aquedutos e estradas pavimentadas",
                "Desenvolvimento da escrita cuneiforme",
                "Criação do método socrático",
                "Construção das pirâmides de Gizé"
            ],
            "correctAnswer": "Construção de aquedutos e estradas pavimentadas"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida por sua escrita cuneiforme?",
            "options": [
                "Suméria",
                "Egito Antigo",
                "Grécia Antiga",
                "Roma Antiga"
            ],
            "correctAnswer": "Suméria"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder militar e político da Macedônia que conquistou um vasto império?",
            "options": [
                "Alexandre, o Grande",
                "Péricles",
                "César Augusto",
                "Leônidas"
            ],
            "correctAnswer": "Alexandre, o Grande"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal contribuição da civilização fenícia para o mundo antigo?",
            "options": [
                "Desenvolvimento do alfabeto",
                "Construção de pirâmides",
                "Criação de aquedutos",
                "Invenção da pólvora"
            ],
            "correctAnswer": "Desenvolvimento do alfabeto"
        },
        {
            "question": "Quem foi o faraó egípcio conhecido por seu túmulo intacto, descoberto em 1922?",
            "options": [
                "Tutancâmon",
                "Ramsés II",
                "Akhenaton",
                "Quéfren"
            ],
            "correctAnswer": "Tutancâmon"
        },
        {
            "question": "Qual cidade-estado grega é famosa por seu sistema democrático?",
            "options": [
                "Atenas",
                "Esparta",
                "Corinto",
                "Tebas"
            ],
            "correctAnswer": "Atenas"
        },
        {
            "question": "Quem foi o rei persa que iniciou a construção de Persepolis?",
            "options": [
                "Dario I",
                "Ciro, o Grande",
                "Xerxes I",
                "Artaxerxes"
            ],
            "correctAnswer": "Dario I"
        },
        {
            "question": "Qual foi a civilização antiga que construiu as famosas Linhas de Nazca?",
            "options": [
                "Nazca",
                "Inca",
                "Maya",
                "Asteca"
            ],
            "correctAnswer": "Nazca"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome da civilização antiga que habitava a ilha de Creta?",
            "options": [
                "Minóica",
                "Micênica",
                "Fenícia",
                "Babilônica"
            ],
            "correctAnswer": "Minóica"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal contribuição dos hebreus para a cultura ocidental?",
            "options": [
                "Monoteísmo",
                "Politeísmo",
                "Desenvolvimento do alfabeto",
                "Construção de aquedutos"
            ],
            "correctAnswer": "Monoteísmo"
        },
        {
            "question": "Qual cidade antiga é famosa por seus jardins suspensos, considerados uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo?",
            "options": [
                "Babilônia",
                "Roma",
                "Atenas",
                "Jerusalém"
            ],
            "correctAnswer": "Babilônia"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida por seu sistema de escrita hieroglífica?",
            "options": [
                "Egito Antigo",
                "Suméria",
                "Roma Antiga",
                "Fenícia"
            ],
            "correctAnswer": "Egito Antigo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o filósofo grego que fundou a Academia em Atenas?",
            "options": [
                "Platão",
                "Sócrates",
                "Aristóteles",
                "Pitágoras"
            ],
            "correctAnswer": "Platão"
        },
        {
            "question": "Qual era a principal cidade do Império Persa?",
            "options": [
                "Persépolis",
                "Atenas",
                "Roma",
                "Babilônia"
            ],
            "correctAnswer": "Persépolis"
        },
        {
            "question": "Qual foi o nome do imperador que dividiu o Império Romano em duas partes?",
            "options": [
                "Diocleciano",
                "Constantino",
                "Nero",
                "Augusto"
            ],
            "correctAnswer": "Diocleciano"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida pela construção do Machu Picchu?",
            "options": [
                "Inca",
                "Maya",
                "Asteca",
                "Olmeca"
            ],
            "correctAnswer": "Inca"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder militar cartaginês que cruzou os Alpes com elefantes durante a Segunda Guerra Púnica?",
            "options": [
                "Aníbal",
                "Escipião",
                "Júlio César",
                "Trajano"
            ],
            "correctAnswer": "Aníbal"
        },
        {
            "question": "Qual era o principal centro religioso e cultural da Grécia Antiga, famoso por seu oráculo?",
            "options": [
                "Delfos",
                "Esparta",
                "Atenas",
                "Corinto"
            ],
            "correctAnswer": "Delfos"
        },
        {
            "question": "Qual foi a civilização que primeiro usou a roda como meio de transporte?",
            "options": [
                "Suméria",
                "Egito Antigo",
                "Grécia Antiga",
                "Roma Antiga"
            ],
            "correctAnswer": "Suméria"
        },
        {
            "question": "Quem foi o faraó egípcio conhecido pela sua tentativa de reforma religiosa monoteísta?",
            "options": [
                "Akhenaton",
                "Ramsés II",
                "Tutancâmon",
                "Quéfren"
            ],
            "correctAnswer": "Akhenaton"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é famosa por suas cidades planejadas e sistema de esgoto avançado, como Mohenjo-Daro e Harappa?",
            "options": [
                "Civilização do Vale do Indo",
                "Grécia Antiga",
                "Egito Antigo",
                "Mesopotâmia"
            ],
            "correctAnswer": "Civilização do Vale do Indo"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida por suas elaboradas tumbas e mumificação?",
            "options": [
                "Egito Antigo",
                "Roma Antiga",
                "Grécia Antiga",
                "Mesopotâmia"
            ],
            "correctAnswer": "Egito Antigo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder militar cartaginês que atravessou os Alpes com elefantes?",
            "options": [
                "Aníbal",
                "César",
                "Alexandre",
                "Pompéia"
            ],
            "correctAnswer": "Aníbal"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal contribuição de Homero para a literatura grega?",
            "options": [
                "Escrever a Ilíada e a Odisseia",
                "Desenvolver a democracia",
                "Iniciar os Jogos Olímpicos",
                "Construir o Parthenon"
            ],
            "correctAnswer": "Escrever a Ilíada e a Odisseia"
        },
        {
            "question": "Qual foi a civilização antiga que primeiro usou a roda como meio de transporte?",
            "options": [
                "Suméria",
                "Egito",
                "Grécia",
                "Roma"
            ],
            "correctAnswer": "Suméria"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é famosa por suas cidades planejadas e sistema de esgoto avançado, como Mohenjo-Daro?",
            "options": [
                "Civilização do Vale do Indo",
                "Grécia Antiga",
                "Egito Antigo",
                "Mesopotâmia"
            ],
            "correctAnswer": "Civilização do Vale do Indo"
        },
        {
            "question": "Quem foi o líder do Império Aquemênida, famoso por sua política de tolerância e administração eficiente?",
            "options": [
                "Ciro, o Grande",
                "Dario I",
                "Xerxes I",
                "Artaxerxes"
            ],
            "correctAnswer": "Ciro, o Grande"
        },
        {
            "question": "Qual era o nome da cidade-estado grega famosa por seu teatro e arte?",
            "options": [
                "Atenas",
                "Esparta",
                "Corinto",
                "Tebas"
            ],
            "correctAnswer": "Atenas"
        },
        {
            "question": "Quem foi o faraó egípcio conhecido por expandir o território egípcio até a Síria?",
            "options": [
                "Ramsés II",
                "Tutancâmon",
                "Akhenaton",
                "Quéfren"
            ],
            "correctAnswer": "Ramsés II"
        },
        {
            "question": "Qual foi a principal realização de Hamurabi, o rei da Babilônia?",
            "options": [
                "Codificar um conjunto de leis",
                "Construir as pirâmides",
                "Desenvolver a escrita cuneiforme",
                "Inventar a roda"
            ],
            "correctAnswer": "Codificar um conjunto de leis"
        },
        {
            "question": "Qual civilização antiga é conhecida por seus complexos sistemas de irrigação e templos em Machu Picchu?",
            "options": [
                "Inca",
                "Maya",
                "Asteca",
                "Olmeca"
            ],
            "correctAnswer": "Inca"
        }
    ]
}